移居溫哥華 90後港女逃離香港︰好怕大壓力

1997年，溫哥華為港人熱門移民城市之一，每年更吸引不少香港學生到此升學，堪稱「港人第二家鄉」。十年前由香港前往溫哥華升學的鄭祈恩（Kiwi），畢業後透過申請留學生工作簽證，希望日後可以入籍，經過不少波折後，終達成目標。

據《2018年加拿大國際留學生報告》指，2017年加拿大國際留學生人數約49.5萬人，相比過去七年增長119%，其中來自中國達138,467人，佔整體28%。當中不乏留學生希望以三年工作簽證，找到公司擔保，從而入籍獲得永久居留。

香港太大壓力
現年27歲的Kiwi，十年前來到溫哥華讀書，2014年畢業之後選擇在當地工作。她坦言，香港的工作壓力令她卻步。「香港收工不定時，從小到大目睹父母都是很忙碌工作，很夜才收工，整天都不在家，我很怕整個生命都奉獻給工作。」畢業後在當地做過地產公司兼職、報館廣告部，現時則從事移民顧問公司文職。即使在當地做兼職賺最低工資，除稅後薪金約有1,200加元（約7,200港元），而租住一個450平方呎單位，租金約800加元（約4,800港元），起碼有生活空間，在香港根本不能負擔。

無人脈 搵工難過登天
當初以為用工作簽證就可以找公司擔保入籍。「當地的外國人公司不會聘請持有工作簽證的留學生，他們只會請當地公民，我已經被淘汰了。」Kiwi無奈指。其後，她找到華人公司，可是頭兩份工作都講明不會幫忙擔保。最後在2016年跟當時的男友、加籍港人盧彥恒（Jonathan）結婚，透過家庭團聚申請入籍，最終一償所願永久居留加國。

Kiwi深深體會到在溫哥華找工作一點都不容易，如果沒有人介紹，申請一份工作，只會石沉大海。在旁的丈夫Jonathan指，無論在公司多努力工作，若沒人際網絡，跳槽機會不大。

稅收重 但福利佳
加拿大重稅機制也令他們很矛盾。現時二人薪水，除稅前約7,500加元（約4.5萬港元），可是除稅後，減少了三分之一，剩下約5,000加元（約3萬港元）。Jonathan指，「我第一次出糧的時候，真的嚇一跳，為甚麼冇咁多錢，一個月已給人扣了一千多加元（約6,000港元）。」

Jonathan現時從事電訊公司的客戶服務員。Kiwi笑言，丈夫升職原本是開心事，但薪金跟升職前差不多，因為「扣晒稅」。Jonathan表示，公司員工因為薪金而升職的動力不大，不少同事在同一職級工作了二十多年，也不願改變。

但當地政府福利十分完善，Kiwi指，除了普通門診、配藥、針灸、配眼鏡外，政府醫療都已經涵蓋，不需要另購醫療保險。同時，當地有薪產假長達一年半。

有網民表示︰「來咗温哥華，你就唔想走，除非你英文唔掂」。
亦有網民表示︰「居住香港有錢就有生活樂趣，冇錢就咩樂趣都無囉！」
另外也有網民表示︰「溫哥華係全球最適合華人居住地方之一，同澳洲差唔多，又難怪甘多人搬去溫哥華。」

呢種人睇死佢遲早又話住到悶死

屌 獅子山精神啊 咩撚野大壓力

最後在2016年跟當時的男友、加籍港人盧彥恒（Jonathan）結婚，透過家庭團聚申請入籍，最終一償所願永久居留加國。

臭雞

7200港紙用4800租，仲話有生活空間

又係靠嫁人 有咩好吹捧

傻撚左？ 香港450 尺幾錢租？

你係香港揾7200收左皮啦

佢都悶左十年啦 都仲要留低，證明悶做人好過返香港多姿多彩做狗

你返黎拿綜援都無壓力架喎

>> 但當地政府福利十分完善，Kiwi指，除了普通門診、配藥、針灸、配眼鏡外，政府醫療都已經涵蓋，不需要另購醫療保險。同時，當地有薪產假長達一年半。

換取有薪產假

成日形住呢d移民大國遲早爆排華

咁撚樣衰都有嘅

其實加拿大係想收d順民 (以前易入果時)
佢地唔介意比華人去住, 但唔會比你地拎到控制權
你係老老實實返工無人理你做乜
但因為收人收得太多, 而家門檻愈黎愈高

一直都係㗎啦
而家CCTVB仲做埋個嘟到世界邊端
只會越嚟越多

最低工資
7200係做parttime都有
佢哋而家加埋揾4萬5喎

在加拿大人眼中咪又係蝗蟲

條友正宗on9仔唔諗下人地揾7千幾
租完個450呎單位仲可以生活到，
香港地租完450仲要生活既冇30k唔洗諗擺明香港有問題

揾4萬五咪有空間，份糧2/3去交租真係餐餐都食杯麵

仲以為係勵志故事，屌原來咪又係靠嫁人拎居留權，咁都有得上報
我自己都識得有朋友唔靠嫁人、唔靠投資拎到楓葉卡，有咩出奇
不過而家想移民加拿大真係唔容易，投資移民已落閘，未落閘前都過千萬

你試下一個月比2/3家用再講啦

連登仔最討厭嘅'蝗蟲'

咁連登仔撐唔Ming仔？

其實扣左稅 兩個都係搵30k 係香港做返呢個職位都可能有 問題係個住屋支出到 香港分鐘係三倍
同埋香港另外一個個問題係 永遠都逼你搵錢 因為日常支出既增加好大機會多過你人工既加幅

90後垃圾到呢，返下工就話大壓力，果時我地個個都係咁㗎啦

以前唔係咁 多得中國人唔少

都成十年，要呻悶一早呻咗啦

香港FG 入職咁多年都無乜D加過，迫住你升職向上爬先追得返合理人工

外國你升職加工人，如文中所講，扣左稅都無乜點拎到多D錢。壓力無咁大。

當然揾錢係香港好，升到高位真係發發，獅子山精神嘛

最後在2016年跟當時的男友、加籍港人盧彥恒（Jonathan）結婚，透過家庭團聚申請入籍，最終一償所願永久居留加國。

咪臭係，應該要個老公取消個加拿大passport，然後大家一齊留係香港過得好仆街先啱

原來當地搵工要靠人脈
唔怪得之前個post 講咁多 加拿大出世的 華裔過黎香港搵食

不過係咪讀文商科所以先係咁呀
讀Engine IT之類無理由咁架

咁係香港拎最低工資,可以租到幾多呎呀?

公屋

各有追求 有本事咪出走 走唔到都唔代表咩

走到好走

搵得咁小 我d 同學當年做待應d tips 都多過佢

有網民表示︰「來咗温哥華，你就唔想走，除非你英文唔掂」。

多姿多彩只不過係腦入面嘅幻想黎

我驚係喺度做野壓力爆煲死先

呢個post好大浸酸味
雖然佢靠結婚拎永居好lame
女人唔洗靠自己就不嬲都已經唔係新聞
又話人哋悶又話人哋唔好得去邊又話會比人排華真係
就算點都好過你班友仔喺香港做狗呀

過多幾年香港都變香港市㗎啦傻仔
你哋咪繼續喺連登打飛機
聽日又繼續努力翻工做狗

如果 命運能選擇 十字街口你我踏出的每步更瀟灑
如果 活著能坦白 舊日所相信價值不必接受時代的糟蹋

年少多好 頑劣多好 不甘安於封建制度裡
迷信上街真理會達到
旗幟高舉 群眾聲討 不惜犧牲一切去上訴
權貴的想法太俗套
只可惜生活是一堆挫折 只可惜生命是必須妥協

年少多好 貧困多好 一蚊積蓄足以快樂到
廉價結他抒發我暴躁
財富得到 年歲不保 捐輸不必講究有回報
人世間總會有異數
只可惜生活是一聲發洩 只可惜生命是一聲抱歉 怕追到

如果 命運能選擇 十字街口你我踏出的每步更瀟灑
如果 活著能坦白 舊日所相信價值不必接受時代的糟蹋

年少多好 朋友多好 一番爭執不會有被告
遊戲競爭不會記入腦
年歲增長 無法修補 青春的詩總會老 時間多恐怖

如果 命運能選擇 十字街口你我踏出的每步無用困惑
如果 活著能坦白 舊日所相信價值今天發現還未老
如果 命運能演習 現實中不致接納一生每步殘酷抉擇
留守 過去的想法 我會否好像這樣生於世上無目的鞭撻

中意洋腸既港女成撚日用一句"鬼佬GENTLEMENT D"屌打港男
實質咪又係崇洋妄想嫁去外國拎護照
正臭雞
身邊正正有一個係咁樣
即刻UNFRIEND
雖然原本都同佢幾熟

有錢留學都話香港大壓力

有閪真係好

同之前d樓post一樣,每次有移民post成班兒登又係酸到癲

2023 - U Travel 加拿大港女回流：好鬼悶啊！

兒登仔見人係香港買樓又話父幹,靠自己買又話接火棒蠢,租又笑人租租,返工勤力又話人港奴,準時返放工又屌人唔捱得,安份守己就話人港豬,而家移民又話人臭雞

你都可以插護照閪嫁喎 睇你插唔插到姐

呢種情況勁普遍，我係美國番華人教會，果度勁多女人都係靠嫁人嚟留低

溫哥華我唔知5000蚊可以租到幾大
多倫多起碼租到兩房一廳獨立廁所連花園車位
你係香港搵畀我睇吖

邊有可能
加拿大世界各地咩移民都有 排得幾多
同埋各族裔移民唔少已經有好幾代歷史
下一代已完全融入 跨族裔通婚都好常見
支那人就難講 不過城市人大多都識分辨佢地

我都係溫哥華，都係留學生畢業拎工作簽證，唔識人但係好快搵到工好快升職。 人工高過佢地，依兩條友自己無料就無料，賴乜鬼人地唔請工作簽證

香港人成日話支那狗係蝗蟲
其實自己都係

女人可以二段投胎已經唔係新聞

多倫多而家邊有咁平

我比夠1000加紙
麻煩搵比我

交完租之後食屎行路返工？

加拿大兩公婆搵四萬五都算好基層吓，呢個階層嗰邊好啲。

仲有瀨glass ceiling

要排都唔會排華先 溫哥華依家咁多難民

澳洲

香港做狗遲早咪一樣被人排

女人真好,有陰道移民法!!

好撚酸啊連登仔 唔撚抵得人哋移至民自己係香港做狗啊 木

搵乜鳩
你係多倫多downtown搵到先算啦
成日用香港比 都唔知比乜鳩
細城市一個 但乜柒都有
有邊個地方做到？

亞洲男係響食物鏈既最低層
鬼妹選咖啡人都唔選亞洲人 人地起馬大隻d 條撚大d

稅係重，但真係好過留係香港又真係真既。。

1000加紙Markham依家都未必租到一個basement
何況多倫多

人地好好地打份工，交足稅，識講英文，都叫蝗？